<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Проекты on Radical Passive</title>
    <link>https://radicalpassive.com/ru/projects/</link>
    <description>Recent content in Проекты on Radical Passive</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 31 Aug 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://radicalpassive.com/ru/projects/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Маркс. Книжный/Кофейня</title>
      <link>https://radicalpassive.com/ru/projects/marx/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radicalpassive.com/ru/projects/marx/</guid>
      <description>Маркс. Книжный/Кофейня
Концепция проекта основана на идее сочетания книжного магазина, кофейни и небольшой галереи искусства в едином пространстве. Эта идея органично вписалась в двухчастное помещение по улице Маркса, разделяющее старой массивной стеной кофе и книги. Благодаря двум широким порталам в ней и единому планировочному решению, помещения перетекают друг в друга. Нам хотелось немного отойти от привычных типологий “общепита” и “магазина”, создать неформальную дружелюбную атмосферу со свободностоящими креслами и небольшими легкими столиками.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Двор. Музыкальная площадка</title>
      <link>https://radicalpassive.com/ru/projects/yard/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radicalpassive.com/ru/projects/yard/</guid>
      <description>Двор. Музыкальная площадка
Концепция развития территории бывшего Опытно-экспериментального Завода Технологического Оборудования в Минске
Развитие пришедших в упадок промышленных территорий является ключевым фактором обновления Минска. Спрятанная во дворах, промышленная застройка зачастую более жизнеспособна, чем специально спроектированные общественные пространства. Несмотря на закрытый характер и изолированность от улиц, разрабатываемый участок может стать полноценным и успешным местом. Соседствующие с ним культурно-развлекательные места «Песочница», «Горизонт» и «Корпус 8» уже воплощают идею о современном молодом Минске, где есть место для творчества, бизнеса и взаимодействия.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Knomary. Офис</title>
      <link>https://radicalpassive.com/ru/projects/knomary/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radicalpassive.com/ru/projects/knomary/</guid>
      <description>Офис Knomary
Отправной точкой для выбора концептуального направления стала сложная конфигурация пространства и разнообразие материалов стен, перепады высот потолков и разный уровень пола. Для создания комфортной среды существующие поверхности было решено объединить цветом, а фокус пространства сместить на черный павильон с кабинетами и комнатой для звонков. Такой принцип открыл возможности выбора различных форм и материалов мебели: нержавеющая сталь, светлое дерево, металл, красный текстиль. Функциональное зонирование основано на стремлении расположить рабочие места возле оконных проемов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Melancholy space</title>
      <link>https://radicalpassive.com/ru/projects/melancholy/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radicalpassive.com/ru/projects/melancholy/</guid>
      <description>Melancholy space
Меланхолия — вид душевной болезни, обозначающий продолжительное угнетенное состояние человека. Меланхолию характеризуют уныние и грусть, зачастую как следствие более вдумчивого взгляда на происходящее в мире. В малых дозах — это защитная реакция психики, целебный сон, который дает возможность перерождения.
В среде, созданной постмодернизмом, заполненной смыслами, знаками и значениями, трудно разделить важное и второстепенное. Пространство квартиры оставляет наедине со значимым, становится своеобразным побегом из беларуской реальности.
Квартира находится в построенном тридцать (сорок, пятьдесят, …) лет назад доме, успевшем устареть.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Трогательная дистанция”. Архитектура выставки</title>
      <link>https://radicalpassive.com/ru/projects/touchable-distance/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radicalpassive.com/ru/projects/touchable-distance/</guid>
      <description>“Трогательная дистанция”. Архитектура выставки
В начале прошлой весны правительство Беларуси не признавало существование ковид 19. Врачи и больные остались бороться с опасной пандемией один на один. Однако народ Беларуси не остался в стороне.
Той весной галерея современного искусства “Ў” открыла свои двери не для посетителей, а для штаба молодой команды волонтеров BYCOVID19. Их независимая инициатива снабжала больницы по всей стране средствами индивидуальной защиты, медикаментами, оборудованием и едой.
На сегодняшний день работа штаба BYCOVID19, как и многих других полезных инициатив в Беларуси, остановлена.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Фурнитурный завод. Реконструкция фасадов</title>
      <link>https://radicalpassive.com/ru/projects/light-industry/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radicalpassive.com/ru/projects/light-industry/</guid>
      <description>Фурнитурный завод. Реконструкция фасадов
Здание по ул.Старовиленской в г. Минске было построено во второй половине 20 века и служило производственной функции фурнитурного завода, представляя собой типичный пример функциональной промышленной архитектуры советского периода.
Новый собственник здания намеревается превратить пустующий цех, расположенный внутри промышленного квартала, в центр развития бизнес-инициатив, где офисы IT-компаний будут соседствовать с образовательными курсами и культурными институциями. Перед нами была поставлена цель привести дисгармонизированные временем и процессом эксплуатации фасады здания в соответствие с новой функцией.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Клуб труда и отдыха</title>
      <link>https://radicalpassive.com/ru/projects/labour-and-leisure/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radicalpassive.com/ru/projects/labour-and-leisure/</guid>
      <description>Клуб труда и отдыха
Здание, расположенное на улице Фабрициуса в Минске, было построено в 50-х гг. и представляет собой типичный пример советской архитектуры поздней сталинской эпохи. Определяющим в ходе разработки проекта реконструкции стало стремление включить здание в современный культурный и экономический контексты, сохранив при этом его архитектурную идентичность. Здание является частью наследия советской индустриальной архитектуры середины 20 века. Характерным цветовым решением фасадов такого рода построек было сочетание красного цвета плоскости стен и белого цвета оконных рам и архитектурного декора.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
