<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Объекты on Radical Passive</title>
    <link>https://radical-passive.com/ru/objects/</link>
    <description>Recent content in Объекты on Radical Passive</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Jan 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://radical-passive.com/ru/objects/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Деревянное кресло</title>
      <link>https://radical-passive.com/ru/objects/wooden-armchair/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radical-passive.com/ru/objects/wooden-armchair/</guid>
      <description>Деревянное кресло
Деревянное кресло - это простая органичная форма. Отличительной чертой дизайна является нюансное сочетание цветов двух разных материалов: деревянного каркаса и обивки сидения, выполненной из эко-кожи рыжего, под тон дерева, цвета. Размеры кресла близки к стандартным, что позволяет его использовать в помещениях разной площади.
Доступно к заказу. Цвет может быть изменён по запросу.
Размеры: 700х700х600
Материал: эко-кожа цвета тёмной карамели и массив дерева вишни</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Белый подсвечник</title>
      <link>https://radical-passive.com/ru/objects/white-candle-holder/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radical-passive.com/ru/objects/white-candle-holder/</guid>
      <description>Белый подсвечник
У нас есть традиция посвящать подсвечник каждому клиенту, с которым мы работаем, и дарить его в качестве подарка в конце проекта. Каждый подсвечник вдохновлён конкретным человеком, парой или семьёй, и может быть помещен в интерьер, который мы для них разработали.
Этот белый подсвечник был разработан для пары, живущей в С любовью к Алвару и Айно. Подражая формам знаменитой савойской вазы и потолка библиотеки Виипури, объект продолжает связывать новый интерьер с классиками финского дизайна.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пара чёрных подсвечников</title>
      <link>https://radical-passive.com/ru/objects/a-pair-of-black-candle-holders/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radical-passive.com/ru/objects/a-pair-of-black-candle-holders/</guid>
      <description>Пара чёрных подсвечников
У нас есть традиция посвящать подсвечник каждому клиенту, с которым мы работаем, и дарить его в качестве подарка в конце проекта. Каждый подсвечник вдохновлён конкретным человеком, парой или семьёй, и может быть помещен в интерьер, который мы для них разработали.
Эта пара черных подсвечников была разработана для другой молодой пары, живущей в Серая квартира. Пара познакомилась друг с другом, стала жить вместе и даже поженилась во время работы над проектом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Camille</title>
      <link>https://radical-passive.com/ru/objects/camille/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radical-passive.com/ru/objects/camille/</guid>
      <description>Camille
Такое большое обволакивающее облако. Оно больше, чем обычное кресло: его размеры нарушают распространенные стандарты. На это кресло не садятся, в нём находятся. К тому же сидячее положение в кресле — это всего лишь одна из возможных поз. Его мягкие округлые формы придают ему спокойный и устойчивый характер. Обивка выполнена из белой фактурной рогожки, запоминающейся при соприкосновении.
Кресло вдохновлено работами французской студии Pierre Augustin Rose и русского дизайнера Ольги Энгель.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Auguste</title>
      <link>https://radical-passive.com/ru/objects/auguste/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radical-passive.com/ru/objects/auguste/</guid>
      <description>Auguste
Кресло находится на грани функционального объекта и скульптуры. Оно было специально спроектировано для того, чтобы быть акцентным и запоминающимся объектом интерьера. В нём отсутствует спинка, что делает его скорее мягким табуретом. Перетекающие из формы сиденья подлокотники базируются на массивном основании, обеспечивающим устойчивость конструкции. Четкая пластичная форма подчеркивается плавным переливанием чёрного велюра обивки.
Кресло вдохновлено работами французской студии Pierre Augustin Rose и русского дизайнера Ольги Энгель.
Готово к заказу. Цвет может быть изменён по запросу.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Чёрный подсвечник</title>
      <link>https://radical-passive.com/ru/objects/black-candle-holder/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radical-passive.com/ru/objects/black-candle-holder/</guid>
      <description>Чёрный подсвечник
У нас есть традиция посвящать подсвечник каждому клиенту, с которым мы работаем, и дарить его в качестве подарка в конце проекта. Каждый подсвечник вдохновлён конкретным человеком, парой или семьёй, и может быть помещен в интерьер, который мы для них разработали.
Этот черный подсвечник был разработан для пары, живущей в Melancholy space. Как и весь проект, подсвечник вдохновлен минимализмом и, в частности, работами Джона Поусона. Это простой, массивный и довольно тяжелый объект, который привносит в пространство ощущение материальности и строгости.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кресло с металлическим каркасом</title>
      <link>https://radical-passive.com/ru/objects/steel-armchair/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radical-passive.com/ru/objects/steel-armchair/</guid>
      <description>Кресло с металлическим каркасом
Кресло разработано для частного жилого пространства. Строгий дизайн вдохновлён предметами мебели эпохи модернизма и выражен в простой геометрии и природе материалов. Каркас выполнен из нержавеющей стали, обивка - из рогожки графитового цвета. Кресло разработано бюро Radical Passive и изготовлено в сотрудничестве с двумя белорусскими мастерскими. Разработано для Melancholy space.
Изготовление под заказ. Цвет может быть изменён по запросу.
Размеры: 720x700x870
Материал: нержавеющая сталь, обивка из рогожки</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Деревянная лавка</title>
      <link>https://radical-passive.com/ru/objects/wooden-bench/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radical-passive.com/ru/objects/wooden-bench/</guid>
      <description>Деревянная лавка
Легкая конструкция и компактный размер лавки делает ее удобным и практичным предметом интерьера. Нарочно примитивный дизайн является не акцентом, а скорее дополнением интерьера. Несложный легкий силуэт добавляет детальности пространству, а дерево - материальности. Разработана для Melancholy space.
Изготовление под заказ. Цвет может быть изменён по запросу.
Размеры: 450x1000x450
Материал: дубовый шпон
Фотограф: Елизавета Кулененок</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Монолитный карниз для штор</title>
      <link>https://radical-passive.com/ru/objects/one-piece-curtain-rod/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radical-passive.com/ru/objects/one-piece-curtain-rod/</guid>
      <description>Монолитный карниз для штор
Обычно карнизы для штор состоят из нескольких частей: штанга, кронштейны, которые держат штангу, и наконечники по краям штанги. Штанга может быть телескопической, кронштейн может быть раздвижным, а наконечники - в форме ракушек. Это конечно же функционально, но с другой стороны стандартизированные размеры и массовое изготовление этого мебельного элемента свели его эстетическую ценность на нет. В противовес этому, мы сделали карниз без лишних деталей: единая сварная металлическая конструкция, покрытая чёрной краской.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Элементарная прикроватная тумба</title>
      <link>https://radical-passive.com/ru/objects/elemental-bedside-cabinet/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radical-passive.com/ru/objects/elemental-bedside-cabinet/</guid>
      <description>Элементарная прикроватная тумба
Эта элементарная прикроватная тумба не имеет видимых ручек и полок, чем напоминает чёрный монолит из Космической Одиссеи. Однородность объёма достигнуто соединением углов всех граней тумбы под 45 градусах и механизмом открывания push to open. Размер - компактный, не предполагает хранения зимних вещей, а лишь самое нужное. Прикроватный столик выполнен из массива дуба, покрыт оттеночной пропиткой. Порода дерева и цвет пропитки могут варьироваться в зависимости от требований дизайна интерьера.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
