<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Объекты on Radical Passive</title>
    <link>https://radicalpassive.com/ru/objects/</link>
    <description>Recent content in Объекты on Radical Passive</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Sep 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://radicalpassive.com/ru/objects/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Camille</title>
      <link>https://radicalpassive.com/ru/objects/camille/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radicalpassive.com/ru/objects/camille/</guid>
      <description>Camille
Такое большое обволакивающее облако. Оно больше, чем обычное кресло: его размеры нарушают распространенные стандарты. На это кресло не садятся, в нём находятся. К тому же сидячее положение в кресле — это всего лишь одна из возможных поз. Его мягкие округлые формы придают ему спокойный и устойчивый характер. Обивка выполнена из белой фактурной рогожки, запоминающейся при соприкосновении.
Кресло вдохновлено работами французской студии Pierre Augustin Rose и русского дизайнера Ольги Энгель.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Auguste</title>
      <link>https://radicalpassive.com/ru/objects/auguste/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radicalpassive.com/ru/objects/auguste/</guid>
      <description>Auguste
Кресло находится на грани функционального объекта и скульптуры. Оно было специально спроектировано для того, чтобы быть акцентным и запоминающимся объектом интерьера. В нём отсутствует спинка, что делает его скорее мягким табуретом. Перетекающие из формы сиденья подлокотники базируются на массивном основании, обеспечивающим устойчивость конструкции. Четкая пластичная форма подчеркивается плавным переливанием чёрного велюра обивки.
Кресло вдохновлено работами французской студии Pierre Augustin Rose и русского дизайнера Ольги Энгель.
Размеры: 920х760х560
Сидение: обивка из велюра (возможен выбор цвета)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Деревянная лавка</title>
      <link>https://radicalpassive.com/ru/objects/wooden-bench/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radicalpassive.com/ru/objects/wooden-bench/</guid>
      <description>Деревянная лавка
Легкая конструкция и компактный размер лавки делает ее удобным и практичным предметом интерьера. Нарочно примитивный дизайн является не акцентом, а скорее дополнением интерьера. Несложный легкий силуэт добавляет детальности пространству, а дерево - материальности.
Размеры: 450x1000x450
Материал: дубовый шпон
Фотограф: Елизавета Кулененок
Доступно к заказу</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кресло с металлическим каркасом</title>
      <link>https://radicalpassive.com/ru/objects/steel-armchair/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radicalpassive.com/ru/objects/steel-armchair/</guid>
      <description>Кресло с металлическим каркасом
Кресло разработано для частного жилого пространства. Строгий дизайн вдохновлён предметами мебели эпохи модернизма и выражен в простой геометрии и природе материалов. Каркас выполнен из нержавеющей стали, обивка - из рогожки графитового цвета. Кресло разработано бюро Radical Passive и изготовлено в сотрудничестве с двумя белорусскими мастерскими.
Дата: 2020
Фотограф: Елизавета Кулененок</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
