<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Radical Passive</title>
    <link>https://radical-passive.com/ru/</link>
    <description>Recent content on Radical Passive</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Mar 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://radical-passive.com/ru/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Офис</title>
      <link>https://radical-passive.com/ru/office/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radical-passive.com/ru/office/</guid>
      <description>Radical Passive — это архитектурная группа, образованная в 2019, с офисами в Берлине и Брюсселе. Мы создаём новую архитектуру городских пространств, зданий, интерьеров и его элементов, разрабатываем проекты реставрации и реконструкции. Мы утверждаем архитектуру, свободную говорить на своем языке, без лишних значений, но радикально направленную на создание опытов и чувств.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Жилой комплекс в Минске. Концепция</title>
      <link>https://radical-passive.com/ru/projects/living-block-in-minsk/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radical-passive.com/ru/projects/living-block-in-minsk/</guid>
      <description>Жилой комплекс в Минске. Концепция
Проект был разработан для застройки участка в центральной части города Минска. Комплекс сформирован тремя различными типами жилых зданий: башней, секционным домом и урбан-виллой, расположенными по периметру прямоугольного участка и формирующими единый жилой квартал.
В центре квартала расположен жилой парк со свободной структурой озеленения, служащий альтернативой типовым дворам жилых комплексов. Первые этажи башни и секционного дома отданы под коммерческие функции, что позволяет повысить функциональное разнообразие территории и стимулировать построение локальных связей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Деревянное кресло</title>
      <link>https://radical-passive.com/ru/objects/wooden-armchair/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radical-passive.com/ru/objects/wooden-armchair/</guid>
      <description>Деревянное кресло
Деревянное кресло - это простая органичная форма. Отличительной чертой дизайна является нюансное сочетание цветов двух разных материалов: деревянного каркаса и обивки сидения, выполненной из эко-кожи рыжего, под тон дерева, цвета. Размеры кресла близки к стандартным, что позволяет его использовать в помещениях разной площади.
Доступно к заказу. Цвет может быть изменён по запросу.
Размеры: 700х700х600
Материал: эко-кожа цвета тёмной карамели и массив дерева вишни</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Белый подсвечник</title>
      <link>https://radical-passive.com/ru/objects/white-candle-holder/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radical-passive.com/ru/objects/white-candle-holder/</guid>
      <description>Белый подсвечник
У нас есть традиция посвящать подсвечник каждому клиенту, с которым мы работаем, и дарить его в качестве подарка в конце проекта. Каждый подсвечник вдохновлён конкретным человеком, парой или семьёй, и может быть помещен в интерьер, который мы для них разработали.
Этот белый подсвечник был разработан для пары, живущей в С любовью к Алвару и Айно. Подражая формам знаменитой савойской вазы и потолка библиотеки Виипури, объект продолжает связывать новый интерьер с классиками финского дизайна.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пара чёрных подсвечников</title>
      <link>https://radical-passive.com/ru/objects/a-pair-of-black-candle-holders/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radical-passive.com/ru/objects/a-pair-of-black-candle-holders/</guid>
      <description>Пара чёрных подсвечников
У нас есть традиция посвящать подсвечник каждому клиенту, с которым мы работаем, и дарить его в качестве подарка в конце проекта. Каждый подсвечник вдохновлён конкретным человеком, парой или семьёй, и может быть помещен в интерьер, который мы для них разработали.
Эта пара черных подсвечников была разработана для другой молодой пары, живущей в Серая квартира. Пара познакомилась друг с другом, стала жить вместе и даже поженилась во время работы над проектом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Camille</title>
      <link>https://radical-passive.com/ru/objects/camille/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radical-passive.com/ru/objects/camille/</guid>
      <description>Camille
Такое большое обволакивающее облако. Оно больше, чем обычное кресло: его размеры нарушают распространенные стандарты. На это кресло не садятся, в нём находятся. К тому же сидячее положение в кресле — это всего лишь одна из возможных поз. Его мягкие округлые формы придают ему спокойный и устойчивый характер. Обивка выполнена из белой фактурной рогожки, запоминающейся при соприкосновении.
Кресло вдохновлено работами французской студии Pierre Augustin Rose и русского дизайнера Ольги Энгель.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Auguste</title>
      <link>https://radical-passive.com/ru/objects/auguste/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radical-passive.com/ru/objects/auguste/</guid>
      <description>Auguste
Кресло находится на грани функционального объекта и скульптуры. Оно было специально спроектировано для того, чтобы быть акцентным и запоминающимся объектом интерьера. В нём отсутствует спинка, что делает его скорее мягким табуретом. Перетекающие из формы сиденья подлокотники базируются на массивном основании, обеспечивающим устойчивость конструкции. Четкая пластичная форма подчеркивается плавным переливанием чёрного велюра обивки.
Кресло вдохновлено работами французской студии Pierre Augustin Rose и русского дизайнера Ольги Энгель.
Готово к заказу. Цвет может быть изменён по запросу.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Чёрный подсвечник</title>
      <link>https://radical-passive.com/ru/objects/black-candle-holder/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radical-passive.com/ru/objects/black-candle-holder/</guid>
      <description>Чёрный подсвечник
У нас есть традиция посвящать подсвечник каждому клиенту, с которым мы работаем, и дарить его в качестве подарка в конце проекта. Каждый подсвечник вдохновлён конкретным человеком, парой или семьёй, и может быть помещен в интерьер, который мы для них разработали.
Этот черный подсвечник был разработан для пары, живущей в Melancholy space. Как и весь проект, подсвечник вдохновлен минимализмом и, в частности, работами Джона Поусона. Это простой, массивный и довольно тяжелый объект, который привносит в пространство ощущение материальности и строгости.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кресло с металлическим каркасом</title>
      <link>https://radical-passive.com/ru/objects/steel-armchair/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radical-passive.com/ru/objects/steel-armchair/</guid>
      <description>Кресло с металлическим каркасом
Кресло разработано для частного жилого пространства. Строгий дизайн вдохновлён предметами мебели эпохи модернизма и выражен в простой геометрии и природе материалов. Каркас выполнен из нержавеющей стали, обивка - из рогожки графитового цвета. Кресло разработано бюро Radical Passive и изготовлено в сотрудничестве с двумя белорусскими мастерскими. Разработано для Melancholy space.
Изготовление под заказ. Цвет может быть изменён по запросу.
Размеры: 720x700x870
Материал: нержавеющая сталь, обивка из рогожки</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Деревянная лавка</title>
      <link>https://radical-passive.com/ru/objects/wooden-bench/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radical-passive.com/ru/objects/wooden-bench/</guid>
      <description>Деревянная лавка
Легкая конструкция и компактный размер лавки делает ее удобным и практичным предметом интерьера. Нарочно примитивный дизайн является не акцентом, а скорее дополнением интерьера. Несложный легкий силуэт добавляет детальности пространству, а дерево - материальности. Разработана для Melancholy space.
Изготовление под заказ. Цвет может быть изменён по запросу.
Размеры: 450x1000x450
Материал: дубовый шпон
Фотограф: Елизавета Кулененок</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Монолитный карниз для штор</title>
      <link>https://radical-passive.com/ru/objects/one-piece-curtain-rod/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radical-passive.com/ru/objects/one-piece-curtain-rod/</guid>
      <description>Монолитный карниз для штор
Обычно карнизы для штор состоят из нескольких частей: штанга, кронштейны, которые держат штангу, и наконечники по краям штанги. Штанга может быть телескопической, кронштейн может быть раздвижным, а наконечники - в форме ракушек. Это конечно же функционально, но с другой стороны стандартизированные размеры и массовое изготовление этого мебельного элемента свели его эстетическую ценность на нет. В противовес этому, мы сделали карниз без лишних деталей: единая сварная металлическая конструкция, покрытая чёрной краской.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Элементарная прикроватная тумба</title>
      <link>https://radical-passive.com/ru/objects/elemental-bedside-cabinet/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radical-passive.com/ru/objects/elemental-bedside-cabinet/</guid>
      <description>Элементарная прикроватная тумба
Эта элементарная прикроватная тумба не имеет видимых ручек и полок, чем напоминает чёрный монолит из Космической Одиссеи. Однородность объёма достигнуто соединением углов всех граней тумбы под 45 градусах и механизмом открывания push to open. Размер - компактный, не предполагает хранения зимних вещей, а лишь самое нужное. Прикроватный столик выполнен из массива дуба, покрыт оттеночной пропиткой. Порода дерева и цвет пропитки могут варьироваться в зависимости от требований дизайна интерьера.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Minsk.alive (2020-2022)</title>
      <link>https://radical-passive.com/ru/journal/minsk.alive/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radical-passive.com/ru/journal/minsk.alive/</guid>
      <description>Minsk.alive (2020-2022)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Театр</title>
      <link>https://radical-passive.com/ru/journal/%D1%82%D0%B5%D0%B0%D1%82%D1%80/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radical-passive.com/ru/journal/%D1%82%D0%B5%D0%B0%D1%82%D1%80/</guid>
      <description>Театр
Этот проект не имеет отношения к реальному проектированию. Его итогом не стали привлекательные визуализации фасадов и альбомы чертежей с материалами и конструктивными узлами.
Это наш поиск подходящей архитектурной типологии театра, где зритель немного ближе к актерам, а актеры немного свободнее в выборе материала и его подачи. Наше небольшое размышление над тем, как здание может стать более открытым к диалогу и взаимодействию артиста и зрителя. Наш способ проявить солидарность с актерами Купаловского театра.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>С любовью к Алвару и Айно</title>
      <link>https://radical-passive.com/ru/projects/alvar-and-aino/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radical-passive.com/ru/projects/alvar-and-aino/</guid>
      <description>С любовью к Алвару и Айно
Дизайн квартиры создавался для пары молодых людей в новом районе недалеко от Минска. Задача проекта заключалась в том, чтобы создать жилое пространство, насыщенное светом и теплом. Рассуждения о теплоте и уюте в минималистичном и функциональном дизайне привели нас к работам двух финских архитекторов: Алвара и Айно Аалто. Особенностью их творчества, на фоне холодной и бескомпромиссной архитектуры того времени, стал поиск материалов и инструментов проектирования для создания более человечного пространства.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Серая квартира</title>
      <link>https://radical-passive.com/ru/projects/grey/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radical-passive.com/ru/projects/grey/</guid>
      <description>Серая квартира
Квартира расположена на первом этаже сталинки в центре Минска. Изначально пространство представляло собой двухкомнатную квартиру с очень компактными спальней и гостиной, небольшой кухней и тесным коридором. Заказчик планировал жить в квартире один и хотел спроектировать универсальный интерьер без привязок к стилю и времени.
В ходе перепланировки помещения кухни и гостиной были объединены в единое светлое пространство, при этом создана четкая ось его визуальной связи с прихожей. Также была предельно увеличена площадь санузла и оставлено максимальное количество свободного пространства в спальне за счет расположения изголовья кровати в нише гардеробного шкафа.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Фурнитурный завод. Реконструкция фасадов</title>
      <link>https://radical-passive.com/ru/projects/light-industry/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radical-passive.com/ru/projects/light-industry/</guid>
      <description>Фурнитурный завод. Реконструкция фасадов
Здание по ул.Старовиленской в г. Минске было построено во второй половине 20 века и служило производственной функции фурнитурного завода, представляя собой типичный пример функциональной промышленной архитектуры советского периода.
Новый собственник здания намеревался превратить пустующий цех, расположенный внутри промышленного квартала, в центр развития бизнес-инициатив, где офисы IT-компаний будут соседствовать с образовательными курсами и культурными институциями. Перед нами была поставлена цель привести дисгармонизированные временем и процессом эксплуатации фасады здания в соответствие с новой функцией.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tower and colonnade</title>
      <link>https://radical-passive.com/ru/journal/tower-and-colonnade/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radical-passive.com/ru/journal/tower-and-colonnade/</guid>
      <description>Tower and colonnade
Entry for A-100 sculpture competition “Unity in Diversity”
In November 2020, Minsk neighborhood New Bor suffered water and heating cuts attributed to vandalism. For several days people from all over the city were delivering bottles of water and portable radiators in a show of solidarity. The event brought together complete strangers in their desire to help fellow citizens. This phenomenal unity and self-organization must never be forgotten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кофейня в Минске</title>
      <link>https://radical-passive.com/ru/projects/coffee-shop-in-minsk/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radical-passive.com/ru/projects/coffee-shop-in-minsk/</guid>
      <description>Кофейня в Минске
Есть кофейни, в которые не устаешь ходить каждый день. Их дизайн не насыщен цветами, узорами обоев, сложными сочетаниями материалов, тяжелым декором. Это простые места, где приятно завтракать с понедельника по воскресенье. Основой композиции там становится запах кофе и свежей выпечки, атмосферный плейлист и много знакомых лиц. Само пространство — их фон.
Кофейня расположена в старой квартире Осмоловки. С одной стороны, хотелось сохранить камерный характер пространства, а с другой — уйти от имитаций несуществующей квартиры.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Маркс. Книжный/Кофейня</title>
      <link>https://radical-passive.com/ru/projects/marx/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radical-passive.com/ru/projects/marx/</guid>
      <description>Маркс. Книжный/Кофейня
Концепция проекта основана на идее сочетания книжного магазина, кофейни и небольшой галереи искусства в едином пространстве. Эта идея органично вписалась в двухчастное помещение по улице Маркса, разделяющее старой массивной стеной кофе и книги. Благодаря двум широким порталам в ней и единому планировочному решению, помещения перетекают друг в друга. Нам хотелось немного отойти от привычных типологий “общепита” и “магазина”, создать неформальную дружелюбную атмосферу со свободностоящими креслами и небольшими легкими столиками.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eternal peace</title>
      <link>https://radical-passive.com/ru/journal/eternal-peace/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radical-passive.com/ru/journal/eternal-peace/</guid>
      <description>Eternal peace
Since childhood I have regularly visited cemeteries. Of all the reasons to be there, funeral is by far the least common. In Belarus people visit cemeteries on religious holidays, but also for important family celebrations. At the cemetery they clean the graves of their relatives together, they introduce the new family members to the old, they remember their departed loved ones, finally they can talk and share a humble meal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Knomary. Офис</title>
      <link>https://radical-passive.com/ru/projects/knomary/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radical-passive.com/ru/projects/knomary/</guid>
      <description>Офис Knomary
Отправной точкой для выбора концептуального направления стала сложная конфигурация пространства и разнообразие материалов стен, перепады высот потолков и разный уровень пола. Для создания комфортной среды существующие поверхности было решено объединить цветом, а фокус пространства сместить на черный павильон с кабинетами и комнатой для звонков. Такой принцип открыл возможности выбора различных форм и материалов мебели: нержавеющая сталь, светлое дерево, металл, красный текстиль. Функциональное зонирование основано на стремлении расположить рабочие места возле оконных проемов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Трогательная дистанция”. Архитектура выставки</title>
      <link>https://radical-passive.com/ru/projects/touchable-distance/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radical-passive.com/ru/projects/touchable-distance/</guid>
      <description>“Трогательная дистанция”. Архитектура выставки
В начале прошлой весны правительство Беларуси не признавало существование ковид 19. Врачи и больные остались бороться с опасной пандемией один на один. Однако народ Беларуси не остался в стороне.
Той весной галерея современного искусства “Ў” открыла свои двери не для посетителей, а для штаба молодой команды волонтеров BYCOVID19. Их независимая инициатива снабжала больницы по всей стране средствами индивидуальной защиты, медикаментами, оборудованием и едой.
На сегодняшний день работа штаба BYCOVID19, как и многих других полезных инициатив в Беларуси, остановлена.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Melancholy space</title>
      <link>https://radical-passive.com/ru/projects/melancholy/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radical-passive.com/ru/projects/melancholy/</guid>
      <description>Melancholy space
Меланхолия — вид душевной болезни, обозначающий продолжительное угнетенное состояние человека. Меланхолию характеризуют уныние и грусть, зачастую как следствие более вдумчивого взгляда на происходящее в мире. В малых дозах — это защитная реакция психики, целебный сон, который дает возможность перерождения.
В среде, созданной постмодернизмом, заполненной смыслами, знаками и значениями, трудно разделить важное и второстепенное. Пространство квартиры оставляет наедине со значимым, становится своеобразным побегом из беларуской реальности.
Квартира находится в построенном тридцать (сорок, пятьдесят, …) лет назад доме, успевшем устареть.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Клуб труда и отдыха</title>
      <link>https://radical-passive.com/ru/projects/labour-and-leisure/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radical-passive.com/ru/projects/labour-and-leisure/</guid>
      <description>Клуб труда и отдыха
Здание, расположенное на улице Фабрициуса в Минске, было построено в 50-х гг. и представляет собой типичный пример советской архитектуры поздней сталинской эпохи. Определяющим в ходе разработки проекта реконструкции стало стремление включить здание в современный культурный и экономический контексты, сохранив при этом его архитектурную идентичность. Здание является частью наследия советской индустриальной архитектуры середины 20 века. Характерным цветовым решением фасадов такого рода построек было сочетание красного цвета плоскости стен и белого цвета оконных рам и архитектурного декора.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Двор. Музыкальная площадка</title>
      <link>https://radical-passive.com/ru/projects/yard/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radical-passive.com/ru/projects/yard/</guid>
      <description>Двор. Музыкальная площадка
Концепция развития территории бывшего Опытно-экспериментального Завода Технологического Оборудования в Минске
Развитие пришедших в упадок промышленных территорий является ключевым фактором обновления Минска. Спрятанная во дворах, промышленная застройка зачастую более жизнеспособна, чем специально спроектированные общественные пространства. Несмотря на закрытый характер и изолированность от улиц, разрабатываемый участок может стать полноценным и успешным местом. Соседствующие с ним культурно-развлекательные места «Песочница», «Горизонт» и «Корпус 8» уже воплощают идею о современном молодом Минске, где есть место для творчества, бизнеса и взаимодействия.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Useless tree</title>
      <link>https://radical-passive.com/ru/journal/useless-tree/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radical-passive.com/ru/journal/useless-tree/</guid>
      <description>Useless tree
At one time Alexander Brodsky used to take photos of old garages, while John Pawson - of the sky. Both saw in it architectural value, albeit this value was personal. Perhaps if one wants to learn how to create simple and comprehensible design, first one has to learn to see beauty in the mundane, to understand the nature of these simple things: how the owners of those garages adapted the standard soviet structure to their needs or how atmospheric pollution in different regions changes the colour of sky.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
