<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Radical Passive</title>
    <link>https://radicalpassive.com/ru/</link>
    <description>Recent content on Radical Passive</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 26 Jun 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://radicalpassive.com/ru/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Офис</title>
      <link>https://radicalpassive.com/ru/office/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radicalpassive.com/ru/office/</guid>
      <description>Radical Passive — это архитектурная группа, образованная в 2019, с офисами в Минске и Брюсселе. Мы создаём новую архитектуру городских пространств, зданий, интерьеров и его элементов, разрабатываем проекты реставрации и реконструкции. Мы утверждаем архитектуру, свободную говорить на своем языке, без лишних значений, но радикально направленную на создание опытов и чувств.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eternal peace</title>
      <link>https://radicalpassive.com/ru/journal/eternal-peace/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radicalpassive.com/ru/journal/eternal-peace/</guid>
      <description>Eternal peace
Since childhood I have regularly visited cemeteries. Of all the reasons to be there, funeral is by far the least common. In Belarus people visit cemeteries on religious holidays, but also for important family celebrations. At the cemetery they clean the graves of their relatives together, they introduce the new family members to the old, they remember their departed loved ones, finally they can talk and share a humble meal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Knomary</title>
      <link>https://radicalpassive.com/ru/works/knomary/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radicalpassive.com/ru/works/knomary/</guid>
      <description>Офис Knomary
Отправной точкой для выбора концептуального направления стала сложная конфигурация пространства и разнообразие материалов стен, перепады высот потолков и разный уровень пола. Для создания комфортной среды существующие поверхности было решено объединить цветом, а фокус пространства сместить на черный павильон с кабинетами и комнатой для звонков. Такой принцип открыл возможности выбора различных форм и материалов мебели: нержавеющая сталь, светлое дерево, металл, красный текстиль. Функциональное зонирование основано на стремлении расположить рабочие места возле оконных проемов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Публикация в Citydog</title>
      <link>https://radicalpassive.com/ru/news/2021-05-06/</link>
      <pubDate>Thu, 06 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radicalpassive.com/ru/news/2021-05-06/</guid>
      <description>Читать полностью на сайте citydog.by
Узнать больше о проекте можно по ссылке</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Публикация в Leibal</title>
      <link>https://radicalpassive.com/ru/news/2021-04-25/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radicalpassive.com/ru/news/2021-04-25/</guid>
      <description>Читать полностью на сайте leibal.com
Узнать больше о проекте можно по ссылке</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Публикация в Interior&#43;Design</title>
      <link>https://radicalpassive.com/ru/news/2021-04-21/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radicalpassive.com/ru/news/2021-04-21/</guid>
      <description>Читать полностью на сайте interior.ru
Узнать больше о проекте можно по ссылке</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Melancholy space - интерьер дня в 34HOME</title>
      <link>https://radicalpassive.com/ru/news/2021-04-15/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radicalpassive.com/ru/news/2021-04-15/</guid>
      <description>Читать полностью на сайте 34home.com.ua
Узнать больше о проекте можно по ссылке</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Melancholy space</title>
      <link>https://radicalpassive.com/ru/works/melancholy/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radicalpassive.com/ru/works/melancholy/</guid>
      <description>Melancholy space
Меланхолия — вид душевной болезни, обозначающий продолжительное угнетенное состояние человека. Меланхолию характеризуют уныние и грусть, зачастую как следствие более вдумчивого взгляда на происходящее в мире. В малых дозах — это защитная реакция психики, целебный сон, который дает возможность перерождения.
В среде, созданной постмодернизмом, заполненной смыслами, знаками и значениями, трудно разделить важное и второстепенное. Пространство квартиры оставляет наедине со значимым, становится своеобразным побегом из беларуской реальности.
Квартира находится в построенном тридцать (сорок, пятьдесят, …) лет назад доме, успевшем устареть.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Публикация проекта Melancholy space в Elle Decoration</title>
      <link>https://radicalpassive.com/ru/news/2021-03-19/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radicalpassive.com/ru/news/2021-03-19/</guid>
      <description>Читать полностью на сайте elledecoration.ru
Узнать больше о проекте можно по ссылке</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Трогательная дистанция”. Архитектура выставки</title>
      <link>https://radicalpassive.com/ru/works/touchable-distance/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radicalpassive.com/ru/works/touchable-distance/</guid>
      <description>“Трогательная дистанция”. Архитектура выставки
В начале прошлой весны правительство Беларуси не признавало существование ковид 19. Врачи и больные остались бороться с опасной пандемией один на один. Однако народ Беларуси не остался в стороне.
Той весной галерея современного искусства “Ў” открыла свои двери не для посетителей, а для штаба молодой команды волонтеров BYCOVID19. Их независимая инициатива снабжала больницы по всей стране средствами индивидуальной защиты, медикаментами, оборудованием и едой.
На сегодняшний день работа штаба BYCOVID19, как и многих других полезных инициатив в Беларуси, остановлена.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Фурнитурный завод. Реконструкция фасадов</title>
      <link>https://radicalpassive.com/ru/works/light-industry/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radicalpassive.com/ru/works/light-industry/</guid>
      <description>Фурнитурный завод. Реконструкция фасадов
Здание по ул.Старовиленской в г. Минске было построено во второй половине 20 века и служило производственной функции фурнитурного завода, представляя собой типичный пример функциональной промышленной архитектуры советского периода.
Новый собственник здания намеревается превратить пустующий цех, расположенный внутри промышленного квартала, в центр развития бизнес-инициатив, где офисы IT-компаний будут соседствовать с образовательными курсами и культурными институциями. Перед нами была поставлена цель привести дисгармонизированные временем и процессом эксплуатации фасады здания в соответствие с новой функцией.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Клуб труда и отдыха</title>
      <link>https://radicalpassive.com/ru/works/labour-and-leisure/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radicalpassive.com/ru/works/labour-and-leisure/</guid>
      <description>Клуб труда и отдыха
Здание, расположенное на улице Фабрициуса в Минске, было построено в 50-х гг. и представляет собой типичный пример советской архитектуры поздней сталинской эпохи. Определяющим в ходе разработки проекта реконструкции стало стремление включить здание в современный культурный и экономический контексты, сохранив при этом его архитектурную идентичность. Здание является частью наследия советской индустриальной архитектуры середины 20 века. Характерным цветовым решением фасадов такого рода построек было сочетание красного цвета плоскости стен и белого цвета оконных рам и архитектурного декора.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кресло с металлическим каркасом</title>
      <link>https://radicalpassive.com/ru/works/steel-armchair/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radicalpassive.com/ru/works/steel-armchair/</guid>
      <description>Кресло с металлическим каркасом
Кресло разработано для частного жилого пространства. Строгий дизайн вдохновлён предметами мебели эпохи модернизма и выражен в простой геометрии и природе материалов. Каркас выполнен из нержавеющей стали, обивка - из рогожки графитового цвета. Кресло разработано бюро Radical Passive и изготовлено в сотрудничестве с двумя белорусскими мастерскими.
Дата: 2020
Фотограф: Елизавета Кулененок</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Публикация в design mate</title>
      <link>https://radicalpassive.com/ru/news/2020-11-26/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radicalpassive.com/ru/news/2020-11-26/</guid>
      <description>Читать полностью на сайте design-mate.ru</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Публикация в Chrysalis Mag</title>
      <link>https://radicalpassive.com/ru/news/2020-11-24/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radicalpassive.com/ru/news/2020-11-24/</guid>
      <description>Читать полностью на сайте chrysalismag.by</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Открытие выставки “Кранальная дыстанцыя” в галерее современного искусства Ў</title>
      <link>https://radicalpassive.com/ru/news/2020-10-29/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radicalpassive.com/ru/news/2020-10-29/</guid>
      <description>Выставка, над которой мы работали последние несколько месяцев, открывается сегодня. Узнать больше об архитектуре выставки можно тут или на странице галереи: Ў.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Useless tree</title>
      <link>https://radicalpassive.com/ru/journal/useless-tree/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radicalpassive.com/ru/journal/useless-tree/</guid>
      <description>Useless tree
At one time Alexander Brodsky used to take photos of old garages, while John Pawson - of the sky. Both saw in it architectural value, albeit this value was personal. Perhaps if one wants to learn how to create simple and comprehensible design, first one has to learn to see beauty in the mundane, to understand the nature of these simple things: how the owners of those garages adapted the standard soviet structure to their needs or how atmospheric pollution in different regions changes the colour of sky.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
